[年經?月經?] 不如討論下香港健身行業

(以下內容 健身=weight training 包括bodybuilding powerlifting weightlifting crossfit 所有牽涉到重量訓練既運動)

眼見香港d gym越搞越屎
p記瘋狂減價 仲平過康文真係cls
都唔夠 仲要整埋d咩大專生免費 而家連公務員都話免費
本身平左係好事 多d人玩
但係人既質素就越黎越垃圾 我諗有去開既人都知咩事

雖然呢幾年開多左好多中小型gym 設備都多元化左 唔限於machines
但係個市已經做爛左 好多人都唔捨得比多d去換取一個好d既環境
睇住d細gym摺埋 真係幾唏噓

原因我覺得主要都係租金
租貴到離晒地 但係偏偏gym就係需要好大空間 都未計人工 電費 設施維修 etc.
然後就搞到好多野都扭曲晒
e.g. 阿豬阿狗都話自己係教練 其實只係跑數sales
點解? 因為pt先係間gym真係搵錢既收入來源 但係又質素參次
而呢班所謂教練都唔易做 係感比人捽數 連智障都要呃
呢d講到口都臭埋

香港健身風氣差 同行業生態都有關係
而普及健身運動對社會都有正面影響 e.g.少D肥仔肥妹同長期病患者

做開/想開始做既你地 覺得比幾錢做gym先係合理?
有咩因素決定你去join一間gym? 乜野係最重要? 設備?人既質素?教練質素?價錢?地點?
覺得係香港搞gym點先可以成功?
點先可以普及化 而又維持到一個吸引人既環境

我覺得GYM 同香港所有生意都一樣
租金係一大壓力來源.
如果租金壓力細, 連鎖地會帶動到比較好風氣.
始終所謂壞風氣都係講緊CAP水呢樣野, 係咪?

我只係覺得香港工時已經長 又大壓力
放工之後再去gym想放鬆下？
咁sorry啦 p記多人到要排隊
乜癮都冇啦唉

其實我都有諗過租工厦搞gym
但而家講緊10-12蚊/尺租，搞個3000尺地方要30000蚊，一人5舊水，都要60個人先回到本。
但3000尺點放到60人？仲有24小時冷氣？仲要間地方沖涼教衫？仲要請少少人手睇場？仲未計set up cost
條數點計都唔掂

GYM 最大洗費係租金同initial setup
D 機同器械一SET 好, 其實maint 果下唔係好勁.
依家月費咁平, 根本唔可能靠月費去維持經營
所以先衍生咁多SALES 問題.

所以唔可能靠月費, GYM 收入最多係PT 堂
真係好既PT 係好多人買堂.

我有幻想過做一間無coach既Powerlifting gym
不過呢個要等我發左達先再諗了

本身係體育台開左 但個邊d post推得太快 好快沉 所以係道開多個

俾貴少少去pure or FF, P記真係不了，班pt mk味太濃

唔係淨係錢 香港個健身觀念好落後
1係班冇操開既人
而家仲係有好多人 尤其女仔 覺得做weight就會好大隻 好核突
亦都仲有好多人覺得減肥做帶氧就得

2係班有操既人
好多仲係停留係broscience時代 己經過晒時
成個圈子冇進步

感如果比多幾舊可以有個好d既環境呢 少d人 冇人sell
雖然而家都多左人願意感做 去pure ff 甚至其他細場
但仲係有一大部分人既觀念係覺得 gtm membership只係值3幾百蚊
其實呢樣野係需要糾正 會費咁平係畸形既經營手法

另外 點解咁想健身運動普及 多d人玩 唔單止係為身體健康咁簡單
試諗下 如果你老細都係中意做健身 工餘時間有個寄託 就唔會當份工係生活既全部 chur埋d員工一份
甚至係可以企係員工個邊諗 都希望佢地有時間做運動 唔好ot
同事又做埋一份 感就大家準時走 唔洗ot

所以其實係做爛左市 賤價會籍令到普遍人覺得呢樣野唔值一個佢本應值既價錢
不過對健身有一定年資 要求既人係會肯洗錢落去多d
所以要令呢樣野成為更多人既興趣 好似導人食毒品感

Ching住邊區，我住沙田都唔知去邊間好

我又覺得無咩所謂。大眾認知係經常停留係一個深印象既prototype 上。
即係一講大隻佬大部份人都會仲講阿諾, 有幾多會識新果D
尤其健身其實涉及好複雜既生物科學, 少接觸既大眾有誤解係正常不過。

我個人覺得任何運動係香港要普及，就係盡量吸引多D人參與。就好似跑步咁，
雖然依家渣打係跑步嘉年華，但的確係多左人跑步。十個跑有三個沉迷左都好好。
多人參與風氣就會改善。

我係FAC 操 我覺得幾好。SALES 三尖八角姐。PT 幾FIT wo

個個場都得一個squat rack
cardio機就擺左半個場

吸引多D人參與係目標 但我既意思係好多人一開始個觀念已經錯左 唔肯去踏出第一步
當然有部分人係參與左先 再係運動過程中建立正確觀念 都係一個渠道黎
只係成效少 比較慢
呢樣正正就係 渣打係跑步嘉年華 但唔少人都只係去湊熱鬧打卡

而其實多左人跑步又係咪完全好呢?
我反而覺得某程度上會更加深化左 減肥=跑步 呢個觀念
唔係話唔work 不過promote唔到健身運動

香港好少大型健身運動既比賽/活動 規模都比較局限 受眾少
唔可以好似馬拉松感reach到咁多普羅大眾
上年arnold classic都cancel埋

sales行出黎代表左一間公司既型象
你sell做運動 健康 搵個肥佬出黎點都講唔過去
如果你係一個新手 想開始接觸 介紹個個人個肚腩仲大過自己 你都覺得冇說服力啦
點吸引到人呀

唔係個個都咁心水清識分sales同pt

其實一set rack+bar+plates貴d 定 一部跑步機貴d?

呢個某程度上又係另一種誤解. 如果join PT 要求PT大隻都正常
純粹想玩GYM 但要求sales 都大隻就怪D.
不過有呢D 概念我理解.

想問下依家中價gym有邊啲 本身玩緊ff 遲下完約睇下有無地方轉場

個人覺得設施最緊要 多啲唔同既架/機 玩既野就多好多 人呀PT呀果啲對自己無乜影響

都同意好多人覺得幾百蚊做個gym好貴，以前屋企人一聽到join個gym要三四百就即刻話好貴唔做。但講真，先唔講你收入幾多，300幾蚊買個健康都貴 咁食餐飯成千蚊係咩玩法。再講埋收入，當月入15000，300幾都係5%左右既錢，睇個醫生都唔止啦。

跟住老豆早排有啲少事入左院，出左院之後即刻拉我去join ff 依家朝朝都落去跑下機，所以真係唔好有事先黎做運動

有無人整個好似OpenRice 既網去講gym